無外國國籍就得返香港政黨可以入？錯啦！你還有國際政黨

其實除咗外國政黨會有海外分部之外，大家可能都忘記咗世界上有國際性政黨呢樣野。

世界上唔同國家嘅政黨都可能會有同一個意識形態，而呢啲就形成咗國際政黨組織。

等我介紹下其中兩個啦

海盜黨國際

大家唔好見呢個黨個名onon99就以為佢哋係玩膠，其實佢哋係以革新版權制度同埋維護個人私隱嘅政黨嚟。

海盜黨嘅主張主要有三個：一係改革版權法，二係廢除專利，三係尊重私隱。Rick Falkvinge（瑞典海盜黨前主席）曾經表示：版權法嘅原意就係製造壟斷，而唔係保護作者；而家科技分發資訊成本極低，壟斷係毫無必要嘅，甚至為了保持版權嘅壟斷就必定會侵犯個人私隱。而專利制度亦同鼓勵創意無關，Rick 指出已經有研究顯示，使用專利制度嘅多數係大型公司，根本無助創意，只係增加小型公司嘅成本。

佢哋嘅戰績都幾輝煌下㗎，好似捷克同冰島海盜黨就喺2017年大選攞到10%議席，瑞典海盜黨甚至入到歐洲議會！而近年成日串鳩中共，仲要令布拉格同台北結成姐妹市嘅市長，都係海盜黨㗎！

下面我仲會再介紹多個政黨，不過大家而家睇完可以諗下，香港一定就係英國、中國或者美國嘅香港咩？點解香港唔可以成為一個真正嘅世界仔，擁抱世界各地嘅價值呢？

好啦其實我係標題黨，因為而家香港根據無咩國際政黨喺度我只係想拋磚引玉

幫自己留個名先

up

貼錢都濟

咁入唔入到？

全球綠黨
綠黨一睇就知係一班環保撚。佢哋係一班對可持續發展好有執著嘅人。要成為一個綠黨中人，你首先要認同佢哋嘅全球原則，分別係
1）社會正義
2）可持續性
3）非暴力
4）民主參與
5）尊重多元
6）生態智慧

講起綠黨就梗係要講下同樣好幫香港人嘅台灣綠黨，佢哋嘅主張基本上同全球綠黨原則相符。佢哋會支持同性婚姻、世界和平、反核電、廢死同埋大麻合法化

綠黨同中共嘅政治立場明顯唔啱牙，德國綠黨同台灣綠黨都曾經撐香港，屌鳩中國。 雖然佢哋都係左膠，但都左得有風骨

得

李柱銘就係國際自由聯盟嘅個人成員

算唔算外國勢力勾結

中共都要靠共產國際啦

未推已經自我審查